# Importer depuis d'autres logiciels de gestion bibliographique

Il est possible d'importer dans Zotero les données provenant d'autres logiciels. Voici les procédures pour les logiciels les plus populaires :

-   [Mendeley](kb/mendeley_import)
-   [Endnote](fr/kb/importing_records_from_endnote)
-   [Citavi](kb/import-from-citavi)
-   [Fichiers textes (par ex. Word)](fr/kb/importing_formatted_bibliographies)
-   [Formats standardisés (tels que Bib(La)TeX ou JabRef)](fr/kb/importing_standardized_formats)

Il est aussi possible d'importer les données provenant d'autres outils, tels que Reference Manager, RefWorks, Papers, Google Scholar Library, ReadCube, etc. Il faut d'abord exporter les données dans un [format](fr/kb/importing_standardized_formats) tel que RIS, BibTeX, CSL JSON, puis d'importer ce fichier dans Zotero en sélectionnant Ficher → “Importer…” puis choisir "Un fichier".

Si vous souhaitez récupérer les données d'un installation de Zotero sur un autre ordinateur, consultez la page [Comment puis-je transférer ma bibliothèque Zotero vers un autre ordinateur ?](fr/kb/transferring_a_library).
